<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "June 2004">
<!ENTITY app "<application>Gnometris</application>">
<!ENTITY appname "Gnometris">
<!ENTITY version "2.8">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo>
    <title>Manuale di <application>Gnometris</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>Gnometris è la versione di Tetris per GNOME, il classico gioco a incastro di blocchi da quattro pezzi. Mentre cadono dall'alto, il giocatore deve orientarli in modo da formare, con gli altri blocchi in basso, delle righe orizzontali complete, che scompariranno, ottenendo così dei punti.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Angela Boyle</holder>
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Alessio Treglia (quadrispro@ubuntu-it.org)</holder></copyright>

  <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Progetto di documentazione GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile a questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYING-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale è parte di una collezione di manuali di GNOME distribuita sotto la GFDL. Se si vuole distribuire questo manuale separatamente dalla collezione, lo si può fare aggiungendo una copia della licenza al manuale, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi utilizzati dalle aziende per distinguere i loro prodotti e servizi sono rivendicati come marchi commerciali. Dove questi nomi appaiono nella documentazione di GNOME, e i membri del progetto di documentazione di GNOME sono informati di questi marchi commerciali, allora i nomi sono in lettere maiuscole o con la lettera iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE SONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, SOTTO INTESO CHE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO,ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO,IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA; E</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL),
and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
	
    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Angela</firstname> 
	<surname>Boyle</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>anjela@u.washington.edu</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Manuale di Gnometris V2.8</revnumber> 
	<date>Giugno 2004</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Angela Boyle <email>anjela@u.washington.edu</email></para>
	  <para role="publisher">Progetto di documentazione GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Questo manuale si riferisce alla versione 2.12 di Gnometris.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to applications
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove this
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Commenti</title> 
      <para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti sull'applicazione <application>Gnometris</application> o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti alla <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">pagina di commenti su GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>

  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Gnometris</primary> 
  </indexterm>

<!-- ==============================Document Body==================-->

<sect1 id="s1-intro">
 <title>Introduzione</title>

<!--synopsis of game-->
  <para><application>Gnometris</application> deriva dal classico gioco dei blocchi che cadono, <application>Tetris</application>. L'obiettivo del gioco è creare delle righe orizzontali di blocchi che, una volta completate, scompariranno. I blocchi, formati da quattro pezzi ognuno, possono essere di sette forme differenti: uno rettilineo, due a forma di L, uno quadrato e due a forma di S. I blocchi cadono centralmente dall'alto dello schermo in ordine casuale, è possibile ruotarli e spostarli in modo da creare, con essi, delle righe complete. I punti si ottengono facendo cadere velocemente i blocchi e completando le righe. Con l'aumentare del proprio punteggio si passerà di livello e i blocchi cadranno sempre più velocemente.</para>

<!--running game-->
   <para>Per avviare <application>Gnometris</application>, selezionare <menuchoice><guimenu>Applicazioni</guimenu><guisubmenu>Giochi</guisubmenu><guimenuitem>Gnometris</guimenuitem></menuchoice>, oppure digitare <command>gnometris</command> in una finestra di terminale.</para>

<!--part of gnome-games-->
   <para><application>Gnometris</application> è incluso nel pacchetto <filename>gnome-games</filename>, che fa parte dell'ambiente grafico GNOME. Questo documento si riferisce alla versione 2.8 di <application>Gnometris</application>.</para>
</sect1>

<sect1 id="s1-playing">
 <title>Giocare a <application>Gnometris</application></title>
  <para>È possibile ottenere punti in due modi: completando le righe e facendo cadere i blocchi velocemente.</para>
   <sect2 id="s2-block-moving">
     <title>Spostare i blocchi</title>
      <para>Durante il gioco sono necessarie solo le quattro frecce direzionali.</para>
       <itemizedlist>
        <listitem>
         <para><keycap>Sinistra</keycap> e <keycap>Destra</keycap> muovono il blocco nelle direzioni corrispondenti nella schermata.</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>Con il tasto <keycap>Su</keycap> si ruota il blocco. Il senso predefinito della rotazione è antiorario ed è possibile cambiarlo andando in <menuchoice><guimenu>Impostazioni</guimenu><guimenuitem>Preferenze</guimenuitem></menuchoice> e deselezionando l'opzione <guilabel>Ruotare in senso antiorario</guilabel>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>Con i tasti <keycap>Giù</keycap> e <keycap>Barra spaziatrice</keycap> si può spostare il blocco velocemente verso il basso. Con il tasto <keycap>Giù</keycap> si accelera la caduta del blocco, con la <keycap>Barra spaziatrice</keycap> si sposta il blocco direttamente nella parte inferiore.</para>
        </listitem>
       </itemizedlist> 
   </sect2>
   <sect2 id="s2-newgame">
     <title>Cominciare una nuova partita</title>
      <para>Per iniziare una nuova partita è sufficiente andare su <menuchoice><guimenu>Gioco</guimenu><guimenuitem>Nuovo</guimenuitem></menuchoice>. La partita inizierà con la caduta dei blocchi dal centro della parte superiore della finestra. All'inizio della partita non sono presenti blocchi nella finestra di gioco e, nell'angolo in alto a destra, viene mostrato il prossimo blocco che cadrà. <guilabel>Punteggio</guilabel> mostra il numero di punti guadagnati, <guilabel>Linee</guilabel> mostra il numero di linee completate e <guilabel>Livello</guilabel> mostra l'attuale livello di difficoltà in cui ci si trova.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-pausegame">
     <title>Mettere in pausa la partita</title>
      <para>Per mettere in pausa la propria partita, andare su <menuchoice><guimenu>Gioco</guimenu><guimenuitem>Pausa</guimenuitem></menuchoice>. È possibile sospendere una partita solo mentre la si sta giocando, inoltre non c'è un tempo limite per la pausa. Per riprendere a giocare, andare nuovamente su <menuchoice><guimenu>Gioco</guimenu><guimenuitem>Pausa</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-endgame">
     <title>Terminare le partita</title>
      <para>Fare clic su <menuchoice><guimenu>Gioco</guimenu><guimenuitem>Fine gioco</guimenuitem></menuchoice> per terminare il gioco corrente senza uscire da Gnometris.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-quitgame">
     <title>Uscire da <application>Gnometris</application></title>
      <para>Per uscire completamente da <application>Gnometris</application> fare clic su <menuchoice><guimenu>Gioco</guimenu><guimenuitem>Esci</guimenuitem></menuchoice>. Se si esce dal gioco durante lo svolgimento di una partita, quest'ultima verrà terminata senza salvare il proprio punteggio.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-scoring">
     <title>Ottenere punti</title>
     <para>Ci sono due metodi per ottenere i punti: velocizzando la caduta dei blocchi e cancellando linee complete degli stessi. Cancellando le linee si totalizzano più punti, ma facendo cadere velocemente i blocchi si ottengono più velocemente. Con l'aumentare del livello di gioco i blocchi cadranno sempre più velocemente; il livello più alto è il numero 10, durante il quale si avrà a disposizione poco più di un secondo di tempo per gestire ogni blocco.</para>
    </sect2> 
    <sect2 id="s2-pastscores">
     <title>Visualizzare i punteggi passati</title>
      <para>È possibile visualizzare i dieci migliori punteggi del proprio computer facendo clic su <menuchoice><guimenu>Gioco</guimenu><guimenuitem>Punteggi</guimenuitem></menuchoice>. I nomi degli utenti vengono affiancati al punteggio ottenuto e alla data in cui hanno giocato.</para>
    </sect2> 
</sect1>

 
<sect1 id="s1-customizegame">
 <title>Personalizzare <application>Gnometris</application></title>
  <sect2 id="s2-customstartup">
   <title>Personalizzare l'inizio del gioco</title>
    <para>Andando su <menuchoice><guimenu>Impostazioni</guimenu><guimenuitem>Preferenze</guimenuitem></menuchoice>, è possibile personalizzare un'ampia scelta di caratteristiche dell'avvio di ogni partita di Gnometris, come il numero e la densità delle righe già riempite e il livello iniziale. L'opzione «Numero di righe già riempite» indica quante righe conterranno già dei blocchi all'inizio della partita.</para>
    <sect3 id="s3-numberpfr">
     <title>Numero di righe già riempite</title>
      <para>È possibile modificare il numero di righe già riempite da blocchi all'inizio di ogni nuova partita utilizzando la casella corrispondente. È possibile iniziare le partita con un numero di righe già riempite pari a un massimo di 19, mentre, in modo predefinito, tale numero sarà 0.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-densitypfr">
      <title>Densità dei blocchi nelle righe già riempite</title>
       <para>È possibile modificare la densità dei blocchi nelle righe già riempite all'inizio di ogni gioco. È possibile modificare la densità fino a un massimo di 10 blocchi. Si dovrebbe prima scegliere quante righe si desiderano avere già riempite con l'opzione <guilabel>Numero di righe già riempite</guilabel>. La densità predefinita è tre.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-startlevel">
      <title>Livello iniziale</title>
       <para>È possibile cambiare il livello di difficoltà iniziale. Il livello più alto è il livello 10, il quale è anche il livello massimo di gioco. Il livello iniziale predefinito è 1.</para>
     </sect3>
   </sect2>
   <sect2 id="s3-customblocks">
    <title>Customizing the Gameplay</title>
    <para>Attraverso <menuchoice><guimenu>Impostazioni</guimenu><guimenuitem>Preferenze</guimenuitem></menuchoice> è possibile personalizzare una scelta di caratteristiche legate ai blocchi, come i colori, il senso di rotazione e l'anteprima del blocco successivo.</para>
      <sect3 id="s3-sound">
	<title>Abilitare i suoni</title>
	<para>Con questa opzione si possono abilitare e disabilitare gli effetti sonori. Se si sta giocando in un luogo condiviso con altre persone, è probabile che si desideri disabilitare tale opzione.</para>
      </sect3>
     <sect3 id="s3-nextblock">
      <title>Anteprima prossimo blocco</title>
        <para>Scegliere questa opzione se si desidera conoscere quale sarà il prossimo oggetto a cadere. Questa caratteristica può essere d'aiuto per pianificare il posizionamento dei propri blocchi.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-blockcolors">
      <title>Usare colori casuali per i blocchi</title>
       <para>Scegliere se si desidera che le varie configurazioni dei blocchi vengano colorate in maniera definita oppure in modo casuale. Se si usano i colori per facilitare l'identificazione dei blocchi, la scelta casuale dei colori rende il gioco più difficile.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-bastard-mode">
      <title>Bastard Mode</title>
       <para>Choose this option if you want to select mode that is designed specifically to annoy the player. With this feature enabled, you never get the piece you want, and very seldom complete a row. Next block preview doesn't correspond to actual piece you get next, but to the one you probably wish to get.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-block-rotation">
      <title>Ruotare in senso antiorario</title>
       <para>Scegliere questa opzione se si desidera ruotare i blocchi in senso antiorario.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-show-target">
      <title>Mostrare dove atterrerà il blocco</title>
        <para>Se questa opzione è abilitata verrà utilizzata un'immagine grigia per segnalare la posizione nella quale cadrà il blocco. Questa caratteristica è molto utile per i giocatori alle prime armi, mentre i giocatori esperti la considereranno una distrazione.</para>
     </sect3>
   </sect2>
   <sect2 id="s2-customlook">
    <title>Personalizzare l'aspetto di <application>Gnometris</application></title>
    <para>In <menuchoice><guimenu>Impostazioni</guimenu><guimenuitem>Preferenze</guimenuitem></menuchoice> è possibile personalizzare l'aspetto di <application>Gnometris</application>: le immagini per i blocchi.</para>
     <sect3 id="s3-blockimage">
      <title>Immagine del blocco</title>
       <para>È possibile cambiare lo stile dei blocchi, incluse le immagini e la dimensione. Sono disponibili vari stili già pronti.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-background">
       <title>Sfondo</title> <para>Se si trascina la propria immagine preferita nella finestra di <application>Gnometris</application> verrà usata come sfondo. Se invece si desidera uno sfondo in tinta unita trascinare un colore dalla raccolta oppure dalla finestra di dialogo <guimenuitem>Sfondi e simboli</guimenuitem> di <application>nautlilus</application> (anche l'elemento «Azzera» presente nella finestra di dialogo funziona).</para>
     </sect3>
    </sect2>
   </sect1>

<sect1 id="authors">
  <title>Autori</title>
  <para><application>Gnometris</application> è stato scritto da J. Marcin Gorycki nel 1999 e mantenuto dallo «Gnome Games Team» da allora. Questo manuale è stato scritto da Angela Boyle. Per segnalare bug o inviare suggerimenti su questa applicazione o su questo manuale, seguire le indicazioni contenute in questo <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">documento</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->
</sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="s1-license">
  <title>Licenza</title>
  <para>Questo programma e le opere artistiche sono software libero; è lecito redistribuirli e/o modificarli secondo i termini della <citetitle>GNU General Public License</citetitle> come è pubblicata dalla Free Software Foundation; o la versione 2 della licenza o (a propria scelta) una versione successiva.</para>
  <para>Questo programma è distribuito nella speranza che sia utile, ma SENZA ALCUNA GARANZIA; senza neppure la garanzia implicita di NEGOZIABILITÀ o di APPLICABILITÀ PER UN PARTICOLARE SCOPO. Si veda la <citetitle>GNU General Public License</citetitle> per avere maggiori dettagli.</para>
  <para>Una copia della <citetitle>GNU General Public License</citetitle> è inclusa nell'appendice del <citetitle>Manuale dell'utente GNOME</citetitle>. Inoltre è possibile ottenere una copia della <citetitle>GNU General Public License</citetitle> dalla Free Software Foundation visitando <ulink url="http://www.fsf.org" type="http">il sito web</ulink> oppure scrivendo a <address> Free Software Foundation, Inc. <street>51 Franklin Street, Fifth Floor</street><city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02110-1301</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
