<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "June 2004">
<!ENTITY app "<application>Gnometris</application>">
<!ENTITY appname "Gnometris">
<!ENTITY version "2.8">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo>
    <title>Manual del <application>Gnometris</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>El Gnometris és la versió pel GNOME del Tetris, el joc clàssic de connectar blocs de quatre peces. Mentre aquests cauen des de la part superior, el jugador els ha d'orientar per a que encaixin amb els altres blocs a la part inferior, de manera que completin una línia horitzontal, quan això passi la línia desapareixerà i el jugador guanyarà punts.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Angela Boyle</holder>
    </copyright><copyright><year>2007-2009</year><holder>Joan Duran (jodufi@gmail.com)</holder></copyright>

  <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL),
and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
	
    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Angela</firstname> 
	<surname>Boyle</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>anjela@u.washington.edu</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Manual del Gnometris (versió 2.8)</revnumber> 
	<date>Juny de 2004</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Angela Boyle <email>anjela@u.washington.edu</email></para>
	  <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.12 del Gnometris.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to applications
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove this
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Comentaris</title> 
      <para>Per a informar d'un error o fer algun suggeriment sobre l'aplicació <application>Gnometris</application> o aquest manual, seguiu les indicacions a la <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">pàgina de comentaris del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>

  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Gnometris</primary> 
  </indexterm>

<!-- ==============================Document Body==================-->

<sect1 id="s1-intro">
 <title>Introducció</title>

<!--synopsis of game-->
  <para>El <application>Gnometris</application> prové del clàssic joc de blocs que cauen, el <application>Tetris</application>. L'objectiu del joc és crear línies horitzontals completes de blocs, que desapareixeran. Hi ha blocs de set formes diferents, cada un format per quatre blocs: un recte, dos amb forma de L, un quadrat i dos en forma de S. Els blocs cauen des de la part central superior de la pantalla, en un ordre aleatori. Podeu girar els blocs i moure'ls al llarg de la pantalla per a deixar-los en línies completes. Puntuareu quan deixeu caure blocs ràpidament i quan completeu línies. A mesura que pugi la puntuació, s'incrementarà el nivell i els blocs cauran més ràpidament.</para>

<!--running game-->
   <para>Per a executar el <application>Gnometris</application>, seleccioneu <menuchoice><guimenu>Aplicacions</guimenu><guisubmenu>Jocs</guisubmenu><guimenuitem>Gnometris</guimenuitem></menuchoice> o introduïu <command>gnometris</command> en la línia d'ordres.</para>

<!--part of gnome-games-->
   <para>El <application>Gnometris</application> està inclòs en el paquet <filename>gnome-games</filename>, el qual és part de l'entorn d'escriptori GNOME. Aquest document descriu la versió 2.8 del <application>Gnometris</application>.</para>
</sect1>

<sect1 id="s1-playing">
 <title>Jugar al <application>Gnometris</application></title>
  <para>Podeu puntuar si realitzeu dues accions: completar línies i deixar caure blocs ràpidament.</para>
   <sect2 id="s2-block-moving">
     <title>Moure els blocs</title>
      <para>Per a jugar la partida, només necessiteu les quatre tecles de cursor.</para>
       <itemizedlist>
        <listitem>
         <para><keycap>Esquerra</keycap> i <keycap>Dreta</keycap> mouen el bloc corresponent al llarg de la pantalla.</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para><keycap>Amunt</keycap> gira el bloc. La rotació predeterminada és en sentit antihorari. Podeu canviar el sentit del gir a <menuchoice><guimenu>Paràmetres</guimenu><guimenuitem>Preferències</guimenuitem></menuchoice> si no seleccioneu <guilabel>Gira els blocs en sentit antihorari</guilabel>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para><keycap>Abaix</keycap> i la <keycap>barra espaiadora</keycap> mouen el bloc més ràpidament cap avall de la pantalla. <keycap>Abaix</keycap> mou el bloc més ràpidament cap avall. La <keycap>barra espaiadora</keycap> mou el bloc directament al fons.</para>
        </listitem>
       </itemizedlist> 
   </sect2>
   <sect2 id="s2-newgame">
     <title>Iniciar una partida nova</title>
      <para>Per a iniciar una partida nova, aneu a <menuchoice><guimenu>Partida</guimenu><guimenuitem>Nova</guimenuitem></menuchoice>. La partida començarà deixant caure blocs des de la part central superior de la finestra. L'inici predeterminat no té blocs en la finestra de joc i mostra el bloc següent que caurà en la cantonada superior dreta. <guilabel>Marcador</guilabel> mostra el número de punts que heu aconseguit. <guilabel>Línies</guilabel> mostra el número de línies que heu completat. <guilabel>Nivell</guilabel> mostra el nivell de dificultat en el que esteu.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-pausegame">
     <title>Fer una pausa a la partida</title>
      <para>Per a feu una pausa en la partida, aneu a <menuchoice><guimenu>Partida</guimenu><guimenuitem>Fes una pausa</guimenuitem></menuchoice>. Només podeu fer una pausa quan esteu jugant. No hi ha límit de temps per a fer una pausa. Per a reprendre la partida, torneu a <menuchoice><guimenu>Partida</guimenu><guimenuitem>Fes una pausa</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-endgame">
     <title>Acabar la partida</title>
      <para>Aneu a <menuchoice><guimenu>Partida</guimenu><guimenuitem>Acabar el joc</guimenuitem></menuchoice> per a acabar la partida actual sense sortir del Gnometris.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-quitgame">
     <title>Sortir del <application>Gnometris</application></title>
      <para>Per a sortit completament del <application>Gnometris</application>, aneu a <menuchoice><guimenu>Partida</guimenu><guimenuitem>Surt</guimenuitem></menuchoice>. Si esteu enmig d'una partida, quan sortiu, acabareu la partida sense desar la puntuació.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-scoring">
     <title>Aconseguir punts</title>
     <para>Podeu puntuar de dues maneres: fent caure blocs ràpidament i eliminant línies completes de blocs. Quan elimineu línies, aconseguireu més punts, però fent caure blocs ràpidament els augmenta més ràpid. A mesura que pugeu de nivell, els blocs començaran a caure més ràpidament. El nivell màxim és el 10, en el que només tindreu un segon per a manipular cada bloc.</para>
    </sect2> 
    <sect2 id="s2-pastscores">
     <title>Veure les puntuacions anteriors</title>
      <para>Podeu veure les deu millors puntuacions aconseguides en l'ordinador a través de <menuchoice><guimenu>Partida</guimenu><guimenuitem>Puntuacions</guimenuitem></menuchoice>. Els noms dels usuaris es mostraran al costat de la seva puntuació i de la data en què van jugar.</para>
    </sect2> 
</sect1>

 
<sect1 id="s1-customizegame">
 <title>Personalitzar el <application>Gnometris</application></title>
  <sect2 id="s2-customstartup">
   <title>Personalitzar l'inici de la partida</title>
    <para>Si aneu a <menuchoice><guimenu>Paràmetres</guimenu><guimenuitem>Preferències</guimenuitem></menuchoice>, podeu personalitzar una varietat de característiques per a l'inici de cada partida del Gnometris: número i densitat de files preomplertes, i nivell inicial. Les «Files preomplertes» es refereixen a les files que tindran blocs quan inicieu una partida nova.</para>
    <sect3 id="s3-numberpfr">
     <title>Nombre de files preomplertes</title>
      <para>Podeu canviar el número de files que tenen blocs a l'inici d'una partida nova si utilitzeu el quadre de selecció. Podeu començar amb fins a 19 files preomplertes a l'inici de la partida. El número predeterminat de files preomplertes és zero.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-densitypfr">
      <title>Densitat dels blocs en una fila preomplerta</title>
       <para>Podeu canviar la densitat dels blocs en les files preomplertes a l'inici d'una partida nova. Podeu seleccionar una densitat de fins a 10 blocs. Primer hauríeu de seleccionar quantes files voleu tenir preomplertes a <guilabel>Nombre de files preomplertes</guilabel>. La densitat predeterminada de blocs és tres.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-startlevel">
      <title>Nivell inicial</title>
       <para>Podeu ajustar el nivell de dificultat en què comenceu. El nivell més alt en què podeu començar és 10, que també és el nivell més alt que podeu jugar. El nivell predeterminat inicial és 1.</para>
     </sect3>
   </sect2>
   <sect2 id="s3-customblocks">
    <title>Customizing the Gameplay</title>
    <para>Des de <menuchoice><guimenu>Paràmetres</guimenu><guimenuitem>Preferències</guimenuitem></menuchoice> podeu personalitzar una varietat de característiques relacionades amb els blocs: previsualització del bloc següent, colors dels blocs i gir del bolc.</para>
      <sect3 id="s3-sound">
	<title>Habilita el so</title>
	<para>Amb aquesta opció podeu commutar els efectes de so. Si esteu jugant aquest joc en una àrea que compartiu amb altra gent, segurament hauríeu de inhabilitar el so.</para>
      </sect3>
     <sect3 id="s3-nextblock">
      <title>Previsualitza el següent bloc</title>
        <para>Seleccioneu aquesta opció si voleu veure el bloc següent que caurà. Aquesta característica us ajuda a planejar la ubicació dels blocs.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-blockcolors">
      <title>Utilitza colors de blocs aleatoris</title>
       <para>Seleccioneu si voleu que les diferents configuracions de blocs estiguin codificades per color o estiguin colorejades aleatòriament. Si utilitzeu els colors per a ajudar-vos a identificar els blocs, els colors aleatoris us faran la partida més difícil.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-bastard-mode">
      <title>Bastard Mode</title>
       <para>Choose this option if you want to select mode that is designed specifically to annoy the player. With this feature enabled, you never get the piece you want, and very seldom complete a row. Next block preview doesn't correspond to actual piece you get next, but to the one you probably wish to get.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-block-rotation">
      <title>Gira els blocs en sentit antihorari</title>
       <para>Seleccioneu aquesta opció si voleu que els blocs girin en sentit antihorari o no.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-show-target">
      <title>Mostra on caurà el bloc</title>
        <para>Si s'utilitza aquesta característica, una imatge gris del bloc mostrarà on aterrarà el bloc. Aquesta característica és molt útil per als jugadors principiants, però els jugadors experimentats ho trobaran una distracció.</para>
     </sect3>
   </sect2>
   <sect2 id="s2-customlook">
    <title>Personalitzar l'aparença del <application>Gnometris</application></title>
    <para>Dins de <menuchoice><guimenu>Paràmetres</guimenu><guimenuitem>Preferències</guimenuitem></menuchoice> podeu personalitzar l'aparença del <application>Gnometris</application>: imatges per als blocs.</para>
     <sect3 id="s3-blockimage">
      <title>Imatge del bloc</title>
       <para>Podeu canviar l'estil dels blocs, incloent la imatge i la mida. Hi ha una varietat d'estils prefabricats.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-background">
       <title>Fons</title> <para>Si arrossegueu una imatge a la finestra del <application>Gnometris</application>, aquesta s'utilitzarà com a fons. Si voleu un color sòlid com a fons, arrossegueu'ne un des del selector de color o des del diàleg <guimenuitem>Fons i distintius</guimenuitem> del <application>Nautlilus</application> (l'element de reiniciar d'aquest diàleg també funciona).</para>
     </sect3>
    </sect2>
   </sect1>

<sect1 id="authors">
  <title>Autors</title>
  <para>En J. Marcin Gorycki va escriure el <application>Gnometris</application> el 1999 i ha sigut mantingut per l'equip del Gnome Games des de llavors. L'Angela Boyle ha escrit aquest manual. Per a informar d'un error o fer algun suggeriment d'aquesta aplicació o aquest manual, seguiu les indicacions d'aquest <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">document</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->
</sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="s1-license">
  <title>Llicència</title>
  <para>Aquest programa és programari lliure; podeu redistribuir-lo i/o modificar-lo sota els termes de la <ulink type="help" url="gnome-help:gpl"><citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle></ulink> tal com publica la Free Software Foundation; tant en la versió 2 de la llicència, o (a la vostra opció) una versió posterior.</para>
  <para>Aquest programa es distribueix amb l'esperança de que sigui útil, però SENSE CAP GARANTIA; fins i tot sense la garantia implícita de COMERCIALITZACIÓ o ADEQUACIÓ A UN ÚS CONCRET. Per a més detalls vegeu la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle>.</para>
  <para>S'inclou una còpia de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> en l'apèndix de la <citetitle>Guia d'usuaris del GNOME</citetitle>. També podeu obtenir una copia de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> de la Free Software Foundation visitant el <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">seu lloc web</ulink> o escrivint a <address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
