<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "June 2004">
<!ENTITY app "<application>Gnometris</application>">
<!ENTITY appname "Gnometris">
<!ENTITY version "2.8">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="eu">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo>
    <title><application>Gnometris</application>en eskuliburua</title>

    <abstract role="description">
      <para>Tetris-en GNOMEko bertsioa da Gnometris. Tetris joko klasikoam lau piezatako blokeak elkarrekin jarri behar dira. Pieza hauek goitik erortzen doazen heinean jokalariak hauen orientazioa aldatu behar ditu blokeak elkarrekin doitzeko behean, eta horrela lerro horizontala osatuz, kasu horretan lerroa desagertu egiteaz gain jokalariak puntuak irabazten ditu.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Angela Boyle</holder>
    </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Hizkuntza Politikarako Sailburuordetza (hizpol@ej.gv.es)</holder></copyright>

  <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>GNOMEren dokumentazio-proiektua</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Baimena ematen da dokumentu hau kopiatu, banatu eta/edo aldatzeko, Free Software Foundation-ek argitaratutako GNU Dokumentazio Librearen Lizentziaren 1.1. bertsioan edo berriago batean ezarritako baldintzetan, atal aldaezinik gabe, aurreko azaleko testurik gabe eta atzeko azaleko testurik gabe. GFDL lizentziaren kopia <ulink type="help" url="ghelp:fdl">esteka honetan</ulink> edo eskuliburu honekin batera ematen den COPYING-DOCS fitxategian aurkituko duzu.</para>
         <para>Eskuliburu hau GFDL lizentziarekin banatzen diren GNOME eskuliburuen bildumakoa da. Eskuliburu hau bildumatik bereizita banatu nahi baduzu, banatu dezakezu, baina eskuliburuari lizentziaren kopia bat gehitu beharko diozu lizentzian bertan 6. atalean azaltzen den bezala.</para>

	<para>Enpresek beren produktu eta zerbitzuak bereizteko erabiltzen dituzten izen asko marka erregistratu gisa hartu behar dira. Izen horiek GNOMEren edozein agiritan agertzen direnean, eta GNOMEren Dokumentazio Proiektuko kideak marka komertzialak direla konturatzen direnean, izen horiek maiuskulaz idatzita agertuko dira, osorik edo hasierako letra bakarrik.</para>

	<para>DOKUMENTUA ETA DOKUMENTUAREN BERTSIO ALDATUAK GNU DOKUMENTAZIO LIBREAREN LIZENTZIAREN BALDINTZEN ARABERA EMATEN DIRA, ETA ONDOREN ZEHAZTEN DIRENAK ONARTZERA BEHARTZEN DUTE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTUA "DAGOEN-DAGOENEAN" EMATEN DA, INOLAKO BERMERIK GABE, EZ ESPRESUKI ADIERAZITAKORIK ETA EZ INPLIZITURIK ERE; EZ DA BERMATZEN DOKUMENTUA EDO BERTSIO ALDATUA AKATSIK GABEA DENIK, MERKATURATZEKO EDO XEDE JAKIN BATERAKO EGOKIA DENIK EDO ARAURIK HAUSTEN EZ DUENIK, HORI GUZTIA MUGARIK GABE. DOKUMENTUAREN EDO DOKUMENTUAREN BERTSIO ALDATUAREN KALITATEARI, ZEHAZTASUNARI ETA PERFORMANTZIARI BURUZKO ERANTZUKIZUN OSOA ZUREA DA. DOKUMENTUREN BATEK EDO BERTSIO ALDATUREN BATEK EDOZEIN MOTATAKO AKATSIK IZANEZ GERO, ZUK (EZ HASIERAKO IDAZLEAK, EZ EGILEAK ETA EZ INONGO KOLABORATZAILEK) ZEURE GAIN HARTU BEHARKO DUZU BERRIKUSTEKO, KONPONTZEKO EDO ZUZENTZEKO BEHAR DIREN ZERBITZU GUZTIEN KOSTUA. BERME-UKATZE HAU LIZENTZIA HONEN FUNTSEZKO ZATIA DA. EZ DA BAIMENIK EMATEN EZEIN DOKUMENTU EDO BERTSIO ALDATU ERABILTZEKO, BALDIN ETA EZ BADA BERME-UKATZE HAU ONARTZEN.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EZINGO DA INONGO ZIRKUNSTANTZIA EDO LEGE-TEORIARIK OINARRI HARTU --EZ ERANTZUKIZUN ZIBILARI BURUZKORIK (ZABARKERIA BARNE HARTUTA) EZ KONTRATUARI BURUZKORIK, EZ BESTERIK-- DOKUMENTU HONEN EDO BERTSIO ALDATU BATEN EGILEA, HASIERAKO IDAZLEA, EDOZEIN KOLABORATZAILE EDO BANATZAILE, EDO ALDERDI HORIEN EDOZEIN HORNITZAILE BESTE PERTSONA BATEN AURREAN ERANTZULE EGITEKO, PERTSONA HORREK EDOZEIN MOTATAKO KALTE ZUZENEKO, ZEHARKAKO, BEREZI, INTZIDENTAL EDO ONDORIOZKOAK JASAN DITUELAKO, BESTEAK BESTE (MUGARIK GABE), BEZEROAK GALTZEAREN, LANA ETEN BEHARRAREN, ORDENAGAILUAK EZ IBILTZEAREN EDO GAIZKI IBILTZEAREN ONDORIOZKO KALTEAK, EDO DOKUMENTUA NAHIZ HAREN BERTSIO ALDATUAK ERABILTZETIK ONDORIOZTATZEN DIREN EDO ERABILERA HORREKIN ZERIKUSIA DUEN EDOZEIN KALTE EDO GALERA, ALDERDIARI KALTE HORIEK GERTA ZITEZKEELA ADITZERA EMAN BAZAIO ERE.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL),
and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
	
    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Angela</firstname> 
	<surname>Boyle</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>anjela@u.washington.edu</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Gnometris-en eskuliburuaren 2.8 bertsioa</revnumber> 
	<date>2004ko ekaina</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Angela Boyle <email>anjela@u.washington.edu</email></para>
	  <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Eskuliburu honetan Gnometris-en 2.12 bertsioa azaltzen da</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to applications
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove this
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Ohar-bidaltzea</title> 
      <para><application>Gnometris</application>i buruzko akatsen berri emateko edo oharrak bidaltzeko, <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">GNOMEra oharrak bidaltzeko orria</ulink>n aurkituko dituzu argibideak.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>

  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Gnometris</primary> 
  </indexterm>

<!-- ==============================Document Body==================-->

<sect1 id="s1-intro">
 <title>Sarrera</title>

<!--synopsis of game-->
  <para>Erortzen diren blokeen jokoan (<application>Tetris</application>) du jatorria <application>Gnometris</application> aplikazioak. Jokoaren helburua da blokeekin lerro horizontalak osatzea, eta desagerraraztea. Zazpi formatako blokeak daude eta bakoitza lau koadroz osatzen da: bat zuzena, L formako bi, lauki formako bat eta S formako bi. Blokeak pantailaren goiko parteko erdialdetik erortzen dira, ausazko hurrenkeran. Blokeak biratu eta pantailan mugitu behar dituzu, erortzen uztean lerroak osatzeko. Puntuak lortzeko, blokeei azkar erortzen utzi eta lerroak osatu behar dituzu. Zure puntuazioa igotzen doan heinean, zailtasun-maila igo egiten da eta blokeak azkarrago erortzen dira.</para>

<!--running game-->
   <para><application>Gnometris</application> abiarazteko, hautatu <menuchoice><guimenu>Aplikazioak</guimenu><guisubmenu>Jokoak</guisubmenu><guimenuitem>Gnometris</guimenuitem></menuchoice>, edo idatzi <command>gnometris</command> komando-lerroan.</para>

<!--part of gnome-games-->
   <para><application>Gnometris</application> <filename>gnome-games</filename> paketearen barruan sartzen da, eta hori GNOMEren mahaigaineko ingurunearen parte da. Dokumentu honek <application>Gnometris</application>en 2.8 bertsioa deskribatzen du.</para>
</sect1>

<sect1 id="s1-playing">
 <title><application>Gnometris</application>en jolastea</title>
  <para>Bi ekintzaren bidez lor ditzakezu puntuak: lerroak osatuz eta blokeak azkar erortzen utziz.</para>
   <sect2 id="s2-block-moving">
     <title>Blokeak mugitzea</title>
      <para>Jolasteko, lau gezi-tekla soilik behar dituzu.</para>
       <itemizedlist>
        <listitem>
         <para><keycap>Ezkerra</keycap>k eta <keycap>Eskuina</keycap>k blokea pantailaren alboetara mugitzen dute.</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para><keycap>Gora</keycap> gezi-teklak blokea biratzen du. Lehenespenez, erloju-orratzen aurkako noranzkoan biratzen ditu. Biraketa aldatzeko, sartu <menuchoice><guimenu>Ezarpenak</guimenu><guimenuitem>Hobespenak</guimenuitem></menuchoice> menuan, eta desautatu <guilabel>Biratu blokeak erloju-orratzen aurkako noranzkoan</guilabel>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para><keycap>Behera</keycap> eta <keycap>Zuriune-barra</keycap> teklek blokea pantailan azkarrago jaitsarazten dute. <keycap>Behera</keycap> gezi-teklak blokea azkar jaitsarazten du. <keycap>Zuriune-barra</keycap>k blokea pantailaren oinarrira eramaten du zuzenean.</para>
        </listitem>
       </itemizedlist> 
   </sect2>
   <sect2 id="s2-newgame">
     <title>Joko berri bat hastea</title>
      <para>Joko berri bat hasteko, aukeratu <menuchoice><guimenu>Jokoa</guimenu><guimenuitem>Joko berria</guimenuitem></menuchoice>. Jokoa hasten denean, leihoaren goiko parteko erdialdetik blokeak erortzen hasiko dira. Jokoaren hasieran, lehenespenezko leihoan ez dago blokerik, eta goialdeko eskuineko izkinan agertzen da eroriko den hurrengo blokea. <guilabel>Puntuazioa</guilabel>k irabazi duzun puntu kopurua erakusten du. <guilabel>Lerroak</guilabel> lortu duzun lerro kopurua erakusten du. <guilabel>Maila</guilabel>k jokatzen ari zaren partidako zailtasun-maila erakusten du.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-pausegame">
     <title>Jokoa gelditzea</title>
      <para>Jokoa gelditzeko, aukeratu <menuchoice><guimenu>Jokoa</guimenu><guimenuitem>Gelditu jokoa</guimenuitem></menuchoice>. Jolasten ari zarenean soilik geldi dezakezu jokoa. Jokoa nahi duzun denbora guztian eduki dezakezu geldituta. Jokoa berrabiarazteko, aukeratu berriro ere <menuchoice><guimenu>Jokoa</guimenu><guimenuitem>Gelditu jokoa</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-endgame">
     <title>Jokoa amaitzea</title>
      <para>Aukeratu ezazu <menuchoice><guimenu>Jokoa</guimenu><guimenuitem>Amaitu jokoa</guimenuitem></menuchoice> jokatzen ari zaren partida amaitzeko Gnometris-etik irten gabe.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-quitgame">
     <title><application>Gnometris</application>etik irtetea</title>
      <para><application>Gnometris</application> aplikaziotik irteteko, aukeratu <menuchoice><guimenu>Jokoa</guimenu><guimenuitem>Irten</guimenuitem></menuchoice>. Irtetera zoazenean partida baten erdian baldin bazaude, puntuazioa gorde gabe amaituko duzu partida.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="s2-scoring">
     <title>Puntuazioa</title>
     <para>Bi modutara lor ditzakezu puntuak: blokeei azkar erortzen utziz eta bloke-lerroak ezabatuz. Lerroak ezabatzen dituzunean puntu gehiago lortzen dituzu, baina, blokeei azkar erortzen utziz gero, puntuak azkarrago lortuko dituzu. Mailaz igotzen zoazen heinean, blokeak azkarrago erortzen hasiko dira. Mailarik altuena 10 da, eta segundo bakarra duzu bloke bakoitza manipulatzeko.</para>
    </sect2> 
    <sect2 id="s2-pastscores">
     <title>Puntuazio zaharrak ikustea</title>
      <para>Zure ordenagailuan lortu diren hamar puntuazio altuenak ikus ditzakezu. Horretarako, aukeratu <menuchoice><guimenu>Jokoa</guimenu><guimenuitem>Puntuazioak</guimenuitem></menuchoice>. Erabiltzaileen izenak haien puntuazioaren ondoan eta partidaren dataren ondoan agertzen dira.</para>
    </sect2> 
</sect1>

 
<sect1 id="s1-customizegame">
 <title><application>Gnometris</application> pertsonalizatzea</title>
  <sect2 id="s2-customstartup">
   <title>Jokoaren hasiera pertsonalizatzea</title>
    <para><menuchoice><guimenu>Ezarpenak</guimenu><guimenuitem>Hobespenak</guimenuitem></menuchoice> menuan sartzen bazara, Gnometris-en partida guztien hasierako hainbat elementu pertsonaliza ditzakezu: aurrez betetako lerroen kopurua eta dentsitatea, eta hasierako maila. "Aurrez betetako lerroak" esan nahi du zenbat lerrok izango dituzten blokeak joko berri bat hasten duzunean.</para>
    <sect3 id="s3-numberpfr">
     <title>Aurrez betetako lerroen kopurua:</title>
      <para>Partida bakoitzaren hasieran, blokeak dauzkaten lerroen kopurua alda dezakezu; horretarako, erabili biratze-koadroa. Partida hastean aurrez betetako 19 lerro izan ditzakezu gehienez. Lehenespenez, ez zaizu aurrez betetako lerrorik agertuko.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-densitypfr">
      <title>Aurrez betetako lerroen dentsitatea</title>
       <para>Aurrez betetako lerroetako bloke-dentsitatea alda dezakezu, partida bat hasten duzun bakoitzean. Dentsitatea 10 blokekoa izango da gehienez. Lehendabizi aurrez betetako lerroen kopurua aukeratu beharko zenuke <guilabel>Aurrez betetako lerroen kopurua</guilabel>n. Lehenespenez, bloke-dentsitatea hirukoa da.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-startlevel">
      <title>Hasierako maila</title>
       <para>Hasierako zailtasun-maila egokitu dezakezu. Hasteko zailtasun-mailarik altuena 10 da, eta hori da jokoko mailarik altuena. Lehenespenez, lehenengo mailan hasiko zara.</para>
     </sect3>
   </sect2>
   <sect2 id="s3-customblocks">
    <title>Customizing the Gameplay</title>
    <para><menuchoice><guimenu>Ezarpenak</guimenu><guimenuitem>Hobespenak</guimenuitem></menuchoice> aukeratzen baduzu, blokeei lotutako hainbat elementu pertsonalizatu ahal izango dituzu: hurrengo blokea ikustea, blokeen kolorea eta blokeen biraketa.</para>
      <sect3 id="s3-sound">
	<title>Gaitu soinuak</title>
	<para>Piztu eta itzali soinu-efektuak, aukera hau erabiliz. Jende gehiago dagoen tokiren batean jolasten ari bazara,  itzali egin beharko duzu seguruenik.</para>
      </sect3>
     <sect3 id="s3-nextblock">
      <title>Hurrengo blokea aurreikustea</title>
        <para>Hautatu aukera hau eroriko den hurrengo blokea ikusteko. Elementu honek blokeak non kokatu erabakitzen lagunduko dizu.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-blockcolors">
      <title>Erabili ausazko bloke-koloreak</title>
       <para>Blokeen konfigurazioa kolore batez kodetua egotea ala ausaz koloreztatuta egotea nahi duzun aukeratu. Koloreek blokeak identifikatzen laguntzen badizute, ausazko koloreek jokoa zailago bihurtuko dute.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-bastard-mode">
      <title>Bastard Mode</title>
       <para>Choose this option if you want to select mode that is designed specifically to annoy the player. With this feature enabled, you never get the piece you want, and very seldom complete a row. Next block preview doesn't correspond to actual piece you get next, but to the one you probably wish to get.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-block-rotation">
      <title>Biratu blokeak erloju-orratzen aurkako noranzkoan</title>
       <para>Aukeratu hau blokeek erloju-orratzen aurkako noranzkoan biratzea nahi baduzu.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-show-target">
      <title>Erakutsi blokea nora helduko den</title>
        <para>Elementu hau erabiltzen baduzu, blokearen irudi gris batek erakutsiko dizu blokea nora helduko den. Elementu hau oso erabilgarria da jokalari hasiberrientzat, baina esperientzia duten jokalarientzat distrazio bat izango da.</para>
     </sect3>
   </sect2>
   <sect2 id="s2-customlook">
    <title><application>Gnometris</application>en itxura pertsonalizatzea</title>
    <para><menuchoice><guimenu>Ezarpenak</guimenu><guimenuitem>Hobespenak</guimenuitem></menuchoice> aukeratzen baduzu, <application>Gnometris</application>en itxura pertsonalizatu ahal izango duzu: blokeen irudiak.</para>
     <sect3 id="s3-blockimage">
      <title>Bloke-irudia</title>
       <para>Blokeen estiloa alda dezakezu, irudia eta tamaina barne. Aurrez egindako hainbat estilo daude.</para>
     </sect3>
     <sect3 id="s3-background">
       <title>Atzeko planoa</title> <para>Zure irudi gogokoena <application>Gnometris</application> leihora arrastatzen baduzu, atzeko plano moduan erabiliko da. Atzeko plano moduan kolore liso bat nahi baduzu, hautatu bat kolore-hautatzailean edo <application>nautlilus'</application><guimenuitem>Atzeko planoak eta ikurrak</guimenuitem> elkarrizketa-koadroan eta arrastatu (elkarrizketa-koadro horretako berrezarri botoiak ere balio du).</para>
     </sect3>
    </sect2>
   </sect1>

<sect1 id="authors">
  <title>Egileak</title>
  <para>
   <application>Gnometris</application> was written by J. Marcin Gorycki
   in 1999 and maintained by Gnome Games Team since then. This manual was
   written by Angela Boyle.
   To report a bug or make a suggestion regarding this application or
   this manual, follow the directions in this
   <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">document</ulink>.
  </para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->
</sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="s1-license">
  <title>Lizentzia</title>
  <para>Programa hau software librea da; birbana eta/edo alda dezakezu Free Software Foundation-ek argitaratutako <ulink type="help" url="gnome-help:gpl"><citetitle>Lizentzia Publiko Orokorra</citetitle></ulink>ren 2. bertsioan, edo (nahiago baduzu) bertsio berriago batean, jasotako baldintzak betez gero.</para>
  <para>Programa hau erabilgarria izango delakoan banatzen da, baina INOLAKO BERMERIK GABE; era berean, ez da bermatzen beraren EGOKITASUNA MERKATURATZEKO edo HELBURU PARTIKULARRETARAKO ERABILTZEKO. Argibide gehiago nahi izanez gero, ikus <citetitle>GNU Lizentzia Publiko Orokorra</citetitle>.</para>
  <para><citetitle>GNU Lizentzia Publiko Orokorra</citetitle>ren kopia <citetitle>GNOMEren erabiltzaile</citetitle>aren gidaren eranskinean daukazu. <citetitle>GNU Dokumentazio Librearen Lizentzia</citetitle>ren kopia bat lor dezakezu Free Software Foundation-en bidez. Bisitatu <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">haien webgunea</ulink>, edo idatzi hona: <address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - 330. Suitea <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>AEB</country></address></para>
 </sect1>
</article>
