<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY NETWORKGAMES SYSTEM "network-games.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "September 2004">
<!ENTITY app "<application>Four-in-a-Row</application>">
<!ENTITY appname "Four-in-a-Row">
<!ENTITY version "2.8">
]>
<!-- ===== DOCUMENT HEADER ===== -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id -->
<!-- translators, change lang to the appropriate code -->
  <articleinfo>
    <title>Εγχειρίδιο Τέσσερα στη σειρά</title>
    <abstract role="description">
      <para>Ο στόχος του Τέσσερα στη σειρά είναι να τοποθετήσετε τέσσερα κομμάτια σε κάθετη, οριζόντια, ή διαγώνια γραμμή καθώς ο αντίπαλός σας προσπαθεί να μπλοκάρει και να κάνει την δική του/της γραμμή των τεσσάρων. Μπορείτε να παίξετε το Τέσσερα στη σειρά με αντίπαλο έναν άλλον άνθρωπο ή τον υπολογιστή.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2001-2002</year>
      <holder>Timothy Musson</holder>
    </copyright><copyright><year>επισκεφθείτε την σελίδα http://www.gnome.gr/</year><holder>Για περισσότερες πληροφορίες</holder></copyright>

    <!-- translators: uncomment this:

    <copyright>
     <year>2000</year>
     <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>

    -->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Έργο τεκμηρίωσης GNOME</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Χορηγείται άδεια αντιγραφής, διανομής και/ή τροποποίησης του παρόντος εγγράφου υπό τους όρους της έκδοσης 1.1 της Ελεύθερης Άδειας Τεκμηρίωσης GNU (GFDL), ή οποιασδήποτε μεταγενέστερης έκδοσής αυτής από το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού (FSF), χωρίς αμετάβλητα τμήματα, κείμενα εξωφύλλου και κείμενα οπισθοφύλλου. Αντίγραφο της άδειας GFDL είναι διαθέσιμο στον ακόλουθο <ulink type="help" url="ghelp:fdl">σύνδεσμο</ulink>, ή στο αρχείο COPYING-DOCS που διανέμεται μαζί με το παρόν εγχειρίδιο.</para>
         <para>Αυτό το εγχειρίδιο αποτελεί μέρος της συλλογής εγχειριδίων του GNOME που διανέμονται υπό τους όρους της GFDL. Αν επιθυμείτε να διανείμετε το παρόν εγχειρίδιο ξεχωριστά από τη συλλογή, οφείλετε να προσθέσετε στο εγχειρίδιο αντίγραφο της άδειας χρήσης, όπως προβλέπεται στο άρθρο 6 της άδειας.</para>

	<para>Πολλές από τις ονομασίες που χρησιμοποιούνται από εταιρείες για την διαφοροποίηση των προϊόντων και υπηρεσιών τους έχουν καταχωρισθεί ως εμπορικά σήματα. Σε όποιο σημείο της τεκμηρίωσης GNOME τυχόν εμφανίζονται αυτές οι ονομασίες, και εφόσον τα μέλη του Έργου τεκμηρίωσης GNOME έχουν λάβει γνώση αυτών των εμπορικών σημάτων, οι ονομασίες ή τα αρχικά αυτών θα γράφονται με κεφαλαίους χαρακτήρες.</para>

	<para>ΤΟ ΠΑΡΟΝ ΕΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΟΙ ΤΡΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΑΥΤΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΕΛΕΥΘΕΡΗΣ ΑΔΕΙΑΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ GNU (GFDL) ΚΑΙ ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ΤΟ ΠΑΡΟΝ ΕΓΓΡΑΦΟ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΟΠΟΙΑΔΗΠΟΤΕ ΑΛΛΗ ΕΓΓΥΗΣΗ, ΕΙΤΕ ΡΗΤΗ ΕΙΤΕ ΣΙΩΠΗΡΗ, ΣΥΜΠΕΡΙΛΑΜΒΑΝΟΜΕΝΗΣ, ΧΩΡΙΣ ΠΕΡΙΟΡΙΣΜΟ, ΤΗΣ ΕΓΓΥΗΣΗΣ ΟΤΙ ΤΟ ΕΓΓΡΑΦΟ, Ή Η ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΗ ΕΚΔΟΣΗ ΑΥΤΟΥ, ΕΙΝΑΙ ΕΜΠΟΡΕΥΣΙΜΟ, ΚΑΤΑΛΛΗΛΟ ΓΙΑ ΕΙΔΙΚΟ ΣΚΟΠΟ ΚΑΙ ΔΕΝ ΠΡΟΣΒΑΛΛΕΙ ΔΙΚΑΙΩΜΑΤΑ ΤΡΙΤΩΝ. Ο ΧΡΗΣΤΗΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΙ ΕΞ ΟΛΟΚΛΗΡΟΥ ΤΗΝ ΕΘΥΝΗ ΩΣ ΠΡΟΣ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΤΗΝ ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ Ή ΤΗΣ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΗΣ ΕΚΔΟΣΗΣ ΑΥΤΟΥ. ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΟΥ ΟΠΟΙΟΔΗΠΟΤΕ ΕΓΓΡΑΦΟ Ή ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΗ ΕΚΔΟΣΗ ΑΥΤΟΥ ΑΠΟΔΕΙΧΘΟΥΝ ΕΛΑΤΤΩΜΑΤΙΚΑ ΚΑΘ' ΟΙΟΝΔΗΠΟΤΕ ΤΡΟΠΟ, Ο ΧΡΗΣΤΗΣ (ΚΑΙ ΟΧΙ Ο ΑΡΧΙΚΟΣ ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, ΔΗΜΙΟΥΡΓΟΣ Ή ΟΠΟΙΟΣΔΗΠΟΤΕ ΣΥΝΤΕΛΕΣΤΗΣ) ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΙ ΤΟ ΚΟΣΤΟΣ ΟΠΟΙΑΣΔΗΠΟΤΕ ΑΝΑΓΚΑΙΑΣ ΣΥΝΤΗΡΗΣΗΣ, ΕΠΙΣΚΕΥΗΣ Ή ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. Η ΠΑΡΟΥΣΑ ΑΠΟΠΟΙΗΣΗ ΕΓΓΥΗΣΗΣ ΑΠΟΤΕΛΕΙ ΑΝΑΠΟΣΠΑΣΤΟ ΜΕΡΟΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ. ΔΕΝ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΟΥΔΕΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ Ή ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΩΝ ΕΚΔΟΣΕΩΝ ΑΥΤΟΥ ΣΥΜΦΩΝΑ ΜΕ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΠΑΡΟΥΣΑΣ,  ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΑΝ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΠΟΠΟΙΗΣΗ ΕΓΓΥΗΣΗΣ,  ΚΑΙ</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Ο ΔΗΜΙΟΥΡΓΟΣ, Ο ΑΡΧΙΚΟΣ ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, ΟΙ ΣΥΝΤΕΛΕΣΤΕΣ Ή ΟΙ ΔΙΑΝΟΜΕΙΣ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ Ή ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΗΣ ΕΚΔΟΣΗΣ ΑΥΤΟΥ, ΚΑΘΩΣ ΚΑΙ ΟΙ ΠΡΟΜΗΘΕΥΤΕΣ ΟΠΟΙΩΝΔΗΠΟΤΕ ΕΚ ΤΩΝ ΠΡΟΑΝΑΦΕΡΟΜΕΝΩΝ ΜΕΡΩΝ, ΔΕΝ ΕΥΘΥΝΟΝΤΑΙ ΕΝΑΝΤΙ ΟΙΟΥΔΗΠΟΤΕ, ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΥΠΟ ΚΑΜΙΑ ΕΡΜΗΝΕΙΑ ΝΟΜΟΥ, ΕΙΤΕ ΕΞ ΑΔΙΚΟΠΡΑΞΙΑΣ (ΣΥΜΠΕΡΙΛΑΜΒΑΝΟΜΕΝΗΣ ΤΗΣ ΑΜΕΛΕΙΑΣ) ΕΙΤΕ ΣΤΟ ΠΛΑΙΣΙΟ ΣΥΜΒΑΤΙΚΗΣ Ή ΑΛΛΗΣ ΥΠΟΧΡΕΩΣΗΣ, ΓΙΑ ΤΥΧΟΝ ΑΜΕΣΕΣ, ΕΜΜΕΣΕΣ, ΕΙΔΙΚΕΣ, ΤΥΧΑΙΕΣ Ή ΣΥΝΕΠΑΚΟΛΟΥΘΕΣ ΖΗΜΙΕΣ ΟΠΟΙΑΣΔΗΠΟΤΕ ΜΟΡΦΗΣ, ΣΥΜΠΕΡΙΛΑΜΒΑΝΟΜΕΝΩΝ, ΧΩΡΙΣ ΠΕΡΙΟΡΙΣΜΟ, ΖΗΜΙΩΝ ΛΟΓΩ ΑΠΩΛΕΙΑΣ ΦΗΜΗΣ ΚΑΙ ΠΕΛΑΤΕΙΑΣ, ΔΙΑΚΟΠΗΣ ΕΡΓΑΣΙΩΝ, ΔΥΣΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑΣ Ή ΒΛΑΒΗΣ ΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΩΝ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ, Ή ΚΑΘΕ ΑΛΛΗΣ ΖΗΜΙΑΣ Ή ΑΠΩΛΕΙΑΣ ΠΟΥ ΟΦΕΙΛΕΤΑΙ Ή ΣΧΕΤΙΖΕΤΑΙ ΜΕ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ ΚΑΙ ΤΩΝ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΩΝ ΕΚΔΟΣΕΩΝ ΑΥΤΟΥ, ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΑΝ ΤΑ ΩΣ ΑΝΩ ΜΕΡΗ ΕΙΧΑΝ ΛΑΒΕΙ ΓΝΩΣΗ ΤΗΣ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑΣ ΠΡΟΚΛΗΣΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΖΗΜΙΩΝ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Timothy</firstname>
        <surname>Musson</surname>
        <affiliation>
          <!-- <orgname></orgname> -->
          <address><email>trmusson@ihug.co.nz</email></address>
        </affiliation>
      </author>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.

      <othercredit role="translator">
        <firstname>Latin</firstname> 
        <surname>Translator 1</surname> 
        <affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
          <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision>
        <revnumber>Εγχειρίδιο Τέσσερα στη σειρά V2.8</revnumber>
        <date>Σεπτέμβριος 2004 </date>
        <revdescription>
          <para role="author">Timothy Musson <email>trmusson@ihug.co.nz</email></para>
          <para role="publisher"/>
        </revdescription>
      </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Αυτό το εγχειρίδιο περιγράφει την έκδοση 2.12 του Τέσσερα στη σειρά.</releaseinfo>

    <legalnotice>
      <title>Ανάδραση</title>
      <para>Για να αναφέρετε ένα σφάλμα ή να κάνετε μια πρόταση σχετικά με την εφαρμογή Τέσσερα στη σειρά ή αυτό το εγχειρίδιο, ακολουθήστε τις οδηγίες στη <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">Σελίδα ανάδρασης GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
  </articleinfo>


  <!-- ============= Document Body ============================= -->

  <!-- ============= Introduction ============================== -->


  <sect1 id="intro">

    <title>Εισαγωγή</title>

    <para>Το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> είναι ένα παιχνίδι του τύπου τέσσερα-στη-σειρά για το έργο GNOME. Ο στόχος του παιχνιδιού είναι να φτιάξετε μια γραμμή με τέσσερις από τους βώλους σας ενώ προσπαθείτε να σταματήσετε τον αντίπαλό σας (άνθρωπος ή υπολογιστής) να φτιάξει μια γραμμή από τους δικούς του/της. Η γραμμή μπορεί να είναι οριζόντια, κάθετη ή διαγώνια.</para>

    <para>Για να εκκινήσετε το <application>Τέσσερα στη σειρά</application>, επιλέξτε <guimenuitem>Τέσσερα στη σειρά</guimenuitem> από το μενού <guisubmenu>Παιχνίδια</guisubmenu> του <guimenu>Κύριου μενού</guimenu>, ή πληκτρολογήστε <command>gnect</command> στη γραμμή εντολών.</para>

    <para>Το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> συμπεριλαμβάνεται στο πακέτο <filename>GNOME-games</filename>, το οποίο είναι μέρος του γραφικού περιβάλλοντος GNOME. Αυτό το έγγραφο περιγράφει την έκδοση 2.8 του <application>Τέσσερα στη σειρά</application></para>

   <para>Το Τέσσερα στη σειρά υποστηρίζει επίσης <link linkend="network-games">πολλούς παίχτες</link>, με δύο πραγματικούς παίχτες που παίζουν στον ίδιο υπολογιστή είτε με σειρά, ή μέσω δικτύου.</para>


  </sect1>


  <!-- ============= Usage ===================================== -->


  <sect1 id="usage">

    <title>Βασική χρήση</title>

    <!-- ===== How to play ===== -->

    <sect2 id="playing">

      <title>Παίζοντας το Τέσσερα στη σειρά</title>

      <para>Για να ξεκινήσετε ένα νέο παιχνίδι του Τέσσερα στη σειρά επιλέξτε <menuchoice><guimenu>Παιχνίδι</guimenu><guimenuitem>Νέο παιχνίδι</guimenuitem></menuchoice>.</para>

      <para>Το <interface>ταμπλό παιχνιδιού</interface> αποτελείται από εφτά στήλες και έξι σειρές. Πάνω από αυτές, μια ειδική σειρά δείχνει τον τρέχων παίχτη και τον επόμενο βώλο. Κάθε κίνηση αποτελείται από την ρίψη ενός βώλου σε μια από τις στήλες. Ο βώλος πάει στην πρώτη κενή σειρά της επιλεγμένης στήλης.</para>
        
      <para>Για να κάνετε μια κίνηση, κάντε κλικ σε μια στήλη με το ποντίκι. Για να παίξετε με το πληκτρολόγιο, μετακινήστε τον βώλο στην πρώτη γραμμή με το αριστερό και το δεξί βέλος, και ρίξτε το με το κάτω βέλος. Ο βώλος σας θα πέσει στην πρώτη κενή σειρά αυτής της στήλης.</para>

      <!-- Figure -->
      <mediaobject id="mainwindow-fig">
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/mainwindow.png" format="PNG" srccredit="trm"/>
        </imageobject>
        <textobject>
          <phrase>Το κεντρικό παράθυρο του Τέσσερα στη σειρά</phrase>
        </textobject>
        <caption><para>Το κεντρικό παράθυρο του Τέσσερα στη σειρά</para></caption>
      </mediaobject>

      <para>Το παιχνίδι κερδίζεται όταν ένας από τους δύο παίχτες καταφέρει να ευθυγραμμίσει τέσσερις από τους βώλους του οριζοντίως, καθέτως ή διαγωνίως. Αν το ταμπλό γεμίσει χωρίς κάποιον νικητή, το παιχνίδι τελειώνει με ισοπαλία.</para>

    </sect2>
    
    <!-- ===== Commands ===== -->  
    
    <sect2 id="commands">
      <title>Εντολές</title>
      <anchor id="menubar"/><!-- id for removed section -->
      
      <para>Για να πάρετε πίσω μια κίνηση, επιλέξτε <menuchoice><shortcut><keycombo><keysym>Ctrl</keysym><keycap>Z</keycap></keycombo></shortcut><guimenuitem>Αναίρεση κίνησης</guimenuitem></menuchoice>. Αν παίζετε εναντίον κάποιου φίλου, αυτό θα αναιρέσει μια κίνηση, Αν παίζετε ενάντια στον υπολογιστή, αυτό θα αναιρέσει την τελευταία κίνηση του υπολογιστή και μετά την δική σας. Η επανάληψη του θα επαναφέρει το ταμπλό στην αρχική του κατάσταση.</para>
      <para>Επιλέξτε <menuchoice><shortcut><keycombo><keysym>Ctrl</keysym><keycap>H</keycap></keycombo></shortcut><guimenuitem>Υπόδειξη</guimenuitem></menuchoice> για να πάρετε μια πρόταση από τον υπολογιστή για την επόμενή σας κίνηση. Αυτό εμφανίζεται στην γραμμή κατάστασης.</para>
      
      <para>Επιλέξτε <menuchoice><guimenuitem>Βαθμολογίες</guimenuitem></menuchoice> για να εμφανίσετε ένα πίνακα με τις νίκες και τις ισοπαλίες για την τρέχουσα συνεδρία παιχνιδιού. Οι βαθμολογίες θα επαναφερθούν σε μηδέν αν η Επιλογή παίχτη αλλαχτεί στις Προτιμήσεις.</para>      

      
    </sect2>  

    <!-- ===== Preferences ===== -->

    <sect2 id="prefsdialog">

      <title>Προτιμήσεις</title>

      <para>Για να αλλάξετε τις ρυθμίσεις του παιχνιδιού, επιλέξτε <guimenuitem>Προτιμήσεις</guimenuitem> από το μενού <guimenu>Ρυθμίσεις</guimenu>. Αυτό ανοίγει τον <interface>Διάλογο προτιμήσεων</interface>.</para>

      <para>Οι διαθέσιμες ρυθμίσεις στην καρτέλα <guilabel>Παιχνίδι</guilabel> είναι: <variablelist>

          <varlistentry>
            <term><guilabel>Πρώτος παίχτης</guilabel> και <guilabel>Δεύτερος παίχτης</guilabel></term>
            <listitem>
              <para>Αυτές οι δύο στήλες λένε στο <application>Τέσσερα στη σειρά</application> ποιοι παίζουν και, αν παίζει ο υπολογιστής, πόσο δύσκολα παίζει. Για να παίξετε ενάντια σε έναν φίλο σας, επιλέξτε Άνθρωπος και για τον πρώτο παίχτη και για τον δεύτερο.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term><guilabel>Θέμα</guilabel></term>
            <listitem>
              <para>Το μενού Θέμα εμφανίζει τα διαθέσιμα θέματα και σας επιτρέπει να επιλέξετε το αγαπημένο σας.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term><guilabel>Ενεργοποίηση κίνησης εικόνων</guilabel></term>
            <listitem>
              <para>Εδώ μπορείτε να ενεργοποιήσετε ή απενεργοποιήσετε την κίνηση των εικόνων του παιχνιδιού</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

        </variablelist></para>
      <para>Τέλος υπάρχει η καρτέλα <guilabel>Ελέγχοι πληκτρολογίου</guilabel> για να αλλάξετε τους τα πλήκτρα χειρισμού του πληκτρολογίου. Για να αλλάξετε έναν χειρισμό, κάντε διπλό κλικ στην κατάλληλη καταχώρηση και μετά πιέστε το νέο πλήκτρο.</para>

    </sect2>
  </sect1>


  <!-- ===== Custom Themes ===================================== -->


  <sect1 id="custom">

    <title>Δημιουργία νέων θεμάτων</title>

    <para>Αυτή η ενότητα συμπεριλήφθηκε για την περίπτωση που θα θέλατε να φτιάξετε τα δικά σας θέματα για το <application>Τέσσερα στη σειρά</application>. Προϋποθέτει πως είστε εξοικειωμένος με την βασική επεξεργασία κειμένου, με λογισμικό γραφικών και με την γραμμή εντολών.</para>

    <sect2 id="images">

      <title>Εικόνες</title>

      <para>Τα σύνολα πλακιδίων του <application>Τέσσερα στη σειρά</application> περιέχουν έξι πλακίδια ίδιου μεγέθους, ευθυγραμμισμένα οριζοντίως. Από αριστερά προς δεξιά:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Ο βώλος του πρώτου παίχτη όπως εμφανίζεται στο ταμπλό παιχνιδιού</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Ο βώλος του δεύτερου παίχτη όπως εμφανίζεται στο ταμπλό παιχνιδιού</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Το παρασκήνιο του ταμπλό παιχνιδιού</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Το παρασκήνιο της πρώτης σειράς</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Ο βώλος του πρώτου παίχτη όπως εμφανίζεται στην πρώτη σειρά</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Ο βώλος του δεύτερου παίχτη όπως εμφανίζεται στην πρώτη σειρά</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <figure id="shot1">
        <title>Ένα παράδειγμα συνόλου πλακιδίων</title>
        <screenshot>
          <screeninfo>Αυτή η εικόνα δείχνει τα έξι πλακίδια σε ένα σύνολο πλακιδίων</screeninfo>
          <graphic format="PNG" fileref="figures/tileset.png" srccredit="TRM"/>
        </screenshot>
      </figure>

      <para>Τα πλακίδια τρία και τέσσερα θα επαναλαμβάνονται στο ταμπλό του παιχνιδιού και στην πρώτη σειρά εκτός αν μια εικόνα παρασκηνίου πλήρους παραθύρου έχει οριστεί στο αρχείο θέματος.</para>

      <tip>
        <title>ΣΥΜΒΟΥΛΗ</title>
        <para>Η μορφή PNG προτείνεται για σύνολα πλακιδίων. Το πρώτο, δεύτερο, πέμπτο και έκτο πλακίδιο πρέπει να περιέχει διαφάνεια αν θέλετε να φαίνεται μέσα από αυτό το παρασκήνιο. Το τρίτο και τέταρτο πλακίδιο πρέπει να είναι συμπαγές, χωρίς διαφάνεια, ακόμη και αν χρησιμοποιείτε μια εικόνα παρασκηνίου πλήρους παραθύρου με το θέμα σας.</para>
      </tip>

      <tip>
        <title>ΣΥΜΒΟΥΛΗ</title>
        <para>Τα πλακίδια μπορεί να είναι κυκλικά ή ορθογώνια, και σε όποιο μέγεθος θέλετε. Τα περισσότερα σύνολα πλακιδίων που έρχονται με το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> χρησιμοποιούν ορθογώνια πλακίδια με διαστάσεις 50 pixels επί 50 pixels.</para>
      </tip>

      <para>Για μια εικόνα παρασκηνίου πλήρους παραθύρου, πρέπει να γίνει λίγη περισσότερη δουλειά. Ας πούμε πως τα πλακίδια σας έχουν διαστάσεις 50 επί 50 pixels έκαστο. Η περιοχή εμφάνισης του παιχνιδιού έχει διαστάσεις 7 επί 7 πλακίδια, συμπεριλαμβανομένης της πρώτης σειράς, οπότε η ιδανική εικόνα παρασκηνίου για το σύνολο πλακιδίων σας, έχει διαστάσεις 350 επί 350 pixels.</para>

      <tip>
        <title>ΣΥΜΒΟΥΛΗ</title>
        <para>Το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> θα κλιμακώσει αυτόματα την εικόνα παρασκηνίου αν δεν ταιριάζει με το σύνολο πλακιδίων. Αυτό σημαίνει πως μπορείτε να κάνετε "μεγάλη" και "μικρή" έκδοση του θέματος σας, χρησιμοποιώντας και οι δύο την ίδια εικόνα παρασκηνίου, απλώς έχοντας μια μεγάλη και μια μικρή έκδοση του συνόλου πλακιδίων σας.</para>
      </tip>

      <para>Λοιπόν, τώρα έχετε ένα σύνολο πλακιδίων και ίσως και μια εικόνα παρασκηνίου για να πάει με αυτό. Το επόμενο βήμα είναι να τα βάλετε στο σωστό μέρος.</para>

    </sect2>


    <sect2 id="directories">

      <title>Τοποθετώντας τα μαζί</title>

      <para>Το τελευταίο βήμα είναι να βάλετε τις εικόνες σας κάπου ώστε το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> να μπορεί να τις βρει. Θα μπορούσατε να τις βάλετε στον κατάλογο εγκατάστασης του Τέσσερα στη σειρά (που αλλάζει από σύστημα σε σύστημα), αλλά ο αρχικός σας κατάλογος είναι καλύτερη ιδέα.</para>

      <para>Δημιουργήστε τον κατάλογο <filename class="directory">~/.gnect</filename>, και έναν κατάλογο <filename class="directory">~/.gnect/pixmaps</filename>. Αυτά τα ονόματα είναι σημαντικά, αφού το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> δεν θα ψάξει πουθενά αλλού.</para>

      <para>Αντιγράψτε τις εικόνες σας στον κατάλογο pixmaps.</para>

      <para>Αν εκκινήσετε το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> από την γραμμή εντολών, θα σας δώσει ενδείξεις για κάθε τυχόν πρόβλημα που έχει με το νέο σας θέμα. Αν δεν έχει κανένα, θα δείτε το νέο σας θέμα να εμφανίζεται στον <interface>Διάλογο προτιμήσεων</interface>.</para>

      <para>Διασκεδάστε!</para>

    </sect2>


  </sect1>


<!-- ============= Network games  ===============================================
 This doc is common to gnome-games. The file is pulled in from gnibbles directory
 as a SVN symlink, and included here. Therefore translators only have to translate 
 the network stuff once, instead of one time for each game. 
 ================================ -->

  <!-- ============= Network Games Documentation ============================= 
   This documentation is written so that is can be reused for all the 
   gnome-games which have network multiplayer support. Therefore no direct
   references to a specific game should be made. Further, this file is currently
   included in the various games as a SVN symlink. The figures can also
   be included as SVN symlinks to avoid duplication of the same images.
  -->

 <sect1 id="network-games">
  <title>Δικτυακά παιχνίδια</title>
  <para>Το Τέσσερα στη σειρά υποστηρίζει δικτυακά παιχνίδια με πολλούς παίχτες που παρέχονται από την <ulink type="http" url="http://www.ggzgamingzone.org">GGZ Gaming Zone</ulink>. Με την σύνδεσή σας σε έναν διαδικτυακό εξυπηρετητή του Τέσσερα στη σειρά, μπορείτε να έρθετε αντιμέτωποι με άλλους παίχτες σε παιχνίδια με πολλούς παίχτες. Για νέα, ενημερώσεις και μια λίστα με εξυπηρετητές για να συνδεθείτε, δείτε τον <ulink type="http" url="http://www.gnome.org/projects/gnome-games/">Ιστότοπο gnome-games</ulink>.</para>
  <para>Για να ξεκινήσετε το παιχνίδι με πολλούς παίχτες του Τέσσερα στη σειρά, επιλέξτε <menuchoice><guimenu>Παιχνίδι</guimenu><guimenuitem>Δικτυακό παιχνίδι</guimenuitem></menuchoice> στο μενού του Τέσσερα στη σειρά.</para> 

<sect2 id="connecting">
<title>Σύνδεση σε έναν δικτυακό εξυπηρετητή Τέσσερα στη σειρά</title>
<para>Ο διάλογος σύνδεσης του Τέσσερα στη σειρά εμφανίζεται αρχικά όταν ξεκινάτε ένα νέο δικτυακό παιχνίδι. Αυτός ο διάλογος σας επιτρέπει να επιλέξετε έναν εξυπηρετητή για να συνδεθείτε, και το όνομα χρήστη που θα έχετε όσο είστε συνδεδεμένος σε αυτόν τον εξυπηρετητή.</para>

<para>Μπορείτε να συνδεθείτε σε ένα εξυπηρετητή είτε με απλό λογαριασμό επισκέπτη (guest) είτε με λογαριασμό εγγεγραμμένου χρήστη. Οι λογαριασμοί επισκέπτη σας επιτρέπουν να συνδέεστε ανώνυμα, ενώ ένας κανονικός λογαριασμός σας επιτρέπει να διατηρείτε το όνομα χρήστη το οποίο προστατεύεται από τον κωδικό πρόσβασης που θα δώσετε.</para>

<para>Μπορείτε να επιλέξετε την επιλογή <guimenuitem>Σύνδεση επισκέπτη</guimenuitem> όταν θέλετε έναν ανώνυμο λογαριασμό επισκέπτη. Αν θέλετε να δημιουργήσετε ένα καινούριο λογαριασμό εισόδου, επιλέξτε το <guimenuitem>Σύνδεση για πρώτη φορά</guimenuitem>, με το όνομα χρήστη, τον κωδικό πρόσβασης και το email της επιλογής σας. Αν έχετε ήδη δημιουργήσει λογαριασμό, μπορείτε να συνδεθείτε επιλέγοντας την <guimenuitem>Κανονική σύνδεση</guimenuitem>, και να βάλετε το όνομα χρήστη και τον κωδικό πρόσβασης που ήδη επιλέξατε.</para>
<para>Για να συνδεθείτε σε ένα εξυπηρετητή πατήστε στο κουμπί <guimenuitem>Σύνδεση</guimenuitem>.</para>
<figure id="connect">
<title>Ο διάλογος δικτυακής σύνδεσης του Τέσσερα στη σειρά.</title>
<screenshot>
  <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/connect.png" format="PNG" srccredit="Andreas Røsdal"/>
    </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Ο διάλογος δικτυακής σύνδεσης του Τέσσερα στη σειρά.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
</screenshot>
</figure>
</sect2>

<sect2 id="joining">
<title>Είσοδος σε δωμάτιο παιχνιδιών</title>
<para>Μόλις συνδεθείτε επιτυχώς σε έναν εξυπηρετητή, μπορείτε να επιλέξετε σε ποιο δωμάτιο παιχνιδιού θα συνδεθείτε. Για να παίξετε ένα παιχνίδι Τέσσερα στη σειρά με πολλούς παίχτες, επιλέξτε το δωμάτιο του Τέσσερα στη σειρά. Αν θέλετε να ξεκινήσετε το δικό σας παιχνίδι, κάντε κλικ στο κουμπί Εκκίνηση. Αυτό θα δημιουργήσει ένα νέο πίνακα στον οποίο άλλοι παίχτες μπορούν να συμμετέχουν σε ένα παιχνίδι εναντίον σας, Αν υπάρχουν άλλα παιχνίδια που έχουν ήδη ξεκινήσει, μπορείτε να κάνετε διπλό κλικ σε έναν υπάρχων πίνακα παιχνιδιού για να συμμετάσχετε. Η λίστα των πινάκων παιχνιδιού στα δεξιά, σας δείχνει τον αριθμό των διαθέσιμων θέσεων, που σημαίνει τον αριθμό των παιχτών που μπορούν να συμμετάσχουν στον πίνακα παιχνιδιού.</para>
<figure id="tables">
<title>Αυτός ο δικτυακός διάλογος του Τέσσερα στη σειρά σας επιτρέπει να συνδεθείτε σε ένα δωμάτιο παιχνιδιών για να βρείτε άλλους παίχτες.</title>
<screenshot>
  <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/tables.png" format="PNG" srccredit="Andreas Røsdal"/>
    </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Αυτός ο δικτυακός διάλογος του Τέσσερα στη σειρά σας επιτρέπει να συνδεθείτε σε ένα δωμάτιο παιχνιδιών για να βρείτε άλλους παίχτες.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
</screenshot>
</figure>
<para>Όταν δημιουργείτε ένα νέο πίνακα για τα παιχνίδια του Τέσσερα στη σειρά, ένας διάλογος προτιμήσεων εμφανίζεται, που σας επιτρέπει να τροποποιήσετε το παιχνίδι, όπως ο ορισμός του ελάχιστου αριθμού παιχτών για το παιχνίδι. Όταν ο συνολικός αριθμός των θέσεων έχει συμπληρωθεί, τότε δεν επιτρέπεται η είσοδος άλλων παιχτών σε αυτό τον πίνακα παιχνιδιού.</para>
<para>It is possible to chat with other players in network games. Ask for advice or help playing the games, but please be polite against other players.</para>
</sect2>

<sect2 id="pregame">
<title>Αναμονή για άλλους παίκτες να συνδεθούν στον παιχνίδι.</title>
<para>Όταν θα έχετε συνδεθεί επιτυχώς σε ένα ταμπλό παιχνιδιού, τότε πρέπει να περιμένετε μέχρι να συνδεθούν επαρκείς παίκτες. Το μενού <guimenuitem>Λίστα παικτών</guimenuitem> σας επιτρέπει να δείτε μια λίστα με τους παίκτες που έχουν συνδεθεί το παιχνίδι. Το παιχνίδι θα ξεκινήσει όταν ο συνολικός αριθμός των παικτών έχει συμπληρωθεί.</para>
</sect2>

<sect2 id="playing-multiplayer">
<title>Παίζοντας παιχνίδια Τέσσερα στη σειρά με πολλούς παίχτες </title>
<para>Τα παιχνίδια με πολλούς παίχτες του Τέσσερα στη σειρά έχουν λίγο πολύ τους ίδιους κανόνες με τα κανονικά παιχνίδια του Τέσσερα στη σειρά, με την εξαίρεση του ότι παίζετε ενάντια σε πραγματικούς παίχτες. Αυτό σημαίνει πως άλλες στρατηγικές πιθανόν να είναι καλύτερες σε σχέση με αυτές που χρησιμοποιείτε στο παιχνίδι ενάντια του υπολογιστή.</para>
<para>Όταν νικήσει ένας παίχτης, το παιχνίδι τελειώνει και μπορείτε να επιστρέψετε στην αρχική οθόνη του δικτυακού παιχνιδιού. Έπειτα, μπορείτε να παίξετε και άλλη παρτίδα του εθιστικού παιχνιδιού Τέσσερα στη σειρά με πολλούς παίχτες</para>
</sect2>

</sect1>



  <!-- ===== Bugs ============================================== -->


  <sect1 id="bugs">

    <title>Γνωστά προβλήματα και περιορισμοί</title>

    <para>Περιστασιακά η κινούμενη εικόνα της ρίψης των βώλων δεν εμφανίζεται τόσο ομαλή όσο θα έπρεπε</para>

  </sect1>


  <!-- ===== Authors =========================================== -->


  <sect1 id="authors">

    <title>Δημιουργοί</title>

    <para>Το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> γράφτηκε από τον Timothy Musson (<email>trmusson@ihug.co.nz</email>) και τον David Neary (<email>bolsh@gimp.org</email>). Διάφοροι άλλοι έχουν αφιερώσει χρόνο για να βοηθήσουν με αρκετούς τρόπους από τότε που η δουλειά στο <application>Τέσσερα στη σειρά</application> άρχισε.</para>
    <para>Το <ulink type="http" url="http://www.ce.unipr.it/~gbe/velena.html">Velena Engine</ulink>, Ο κύριος υπολογιστής-παίχτης του <application>Τέσσερα στη σειρά</application>, γράφτηκε από τον Giuliano Bertoletti. Του είμαστε ευγνώμονες που μας αφήνει να συμπεριλαμβάνουμε την δουλειά του, χωρίς την οποία, το <application>Τέσσερα στη σειρά</application> δεν θα ήταν τόσο σημαντικό.</para>
    <para>Αυτό το εγχειρίδιο γράφτηκε από τον Timothy Musson.</para>
    <para>Για να αναφέρετε ένα σφάλμα ή να κάνετε μια πρόταση σχετικά με αυτήν την εφαρμογή ή αυτό το εγχειρίδιο, ακολουθήστε τις οδηγίες σε αυτό το <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">έγγραφο</ulink>.</para>


<!-- For translations: uncomment this:

  <para>
    Latin translation was done by ME
    (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all comments and
    suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

-->

  </sect1>


  <!-- ============= License =================================== -->


  <sect1 id="license">

    <title>Άδεια χρήσης</title>

    <para>Αυτό το πρόγραμμα είναι ελεύθερο λογισμικό. Μπορείτε να το αναδιανέμετε ή/και να το τροποποιείτε μέσω των όρων της<citetitle> GNU General Public License</citetitle> όπως αυτή δημοσιεύτηκε από το  Free Software Foundation, έκδοση 2, ή (προαιρετικά) οποιαδήποτε νεότερη έκδοση.</para>

    <para>Το πρόγραμμα αυτό διανέμεται με την ελπίδα ότι θα αποδειχθεί χρήσιμο, παρόλα αυτά ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΙΑ ΕΓΓΥΗΣΗ — χωρίς ούτε και την σιωπηρή εγγύηση ΕΜΠΟΡΕΥΣΙΜΟΤΗΤΑΣ ή ΚΑΤΑΛΛΗΛΟΤΗΤΑΣ ΓΙΑ ΕΙΔΙΚΟ ΣΚΟΠΟ. Για περισσότερες λεπτομέρειες ανατρέξτε στη <citetitle>Γενική ‘Αδεια Δημόσιας Χρήσης GNU (GPL)</citetitle>.</para>

    <para>Ένα αντίγραφο της Γενικής Δημόσιας Άδειας Χρήσης (<citetitle>GNU General Public License</citetitle>) συμπεριλαμβάνεται ως παράρτημα στον  <citetitle>Οδηγό Χρηστών GNOME </citetitle>. Μπορείτε επίσης να αποκτήσετε ένα αντίγραφο της Γενικής Δημόσιας Άδειας Χρήσης (<citetitle>GNU General Public License</citetitle>) από το Free Software Foundation επισκεπτόμενοι <ulink url="http://www.fsf.org" type="http"> την ιστοσελίδα τους</ulink> ή γράφωντας τους στο<address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para>

  </sect1>

</article>
